美商務部：對中興禁售令目前無協商空間 拒評華為

澎湃新聞記者 王歆悅 來源：澎湃新聞

北京時間4月20日凌晨，針對「封殺」中興通訊一事，美國商務部新聞官在接受澎湃新聞電話採訪時表示，對於中興的禁令目前沒有扭轉的餘地或協商的空間，要嚴格地等到7年後才有望重啓協商。

美國商務部新聞官Will Reinert在接受澎湃新聞記者採訪時表示，這項禁令即時生效，且目前沒有扭轉的餘地或協商的空間，「這是一個7年的禁令。」他補充道。也就是說，要嚴格地等到7年後才有望重啓協商。
此前的4月16日，美國商務部宣佈激活拒絕令，禁止美國企業向中興通訊銷售一切產品，時間長達7年，禁令立即生效。

這對在核心零部件上依賴美國的中興通訊而言，無異於釜底抽薪。

美國芯片巨頭英特爾已經宣佈，將執行美國政府的禁令。

不只是芯片巨頭，連谷歌公司旗下的手機操作系統安卓可能也將加入封殺中興的行列。

澎湃新聞就中興是否將不能使用包含安卓系統在內的美國公司軟件，向Reinert求證時，他確認了這一點，並強調了禁令條款中的「任何軟件」。

當被問及谷歌公司對此的態度時，Reinert表示：「它們受我們的出口管理法律約束，不得違反此規定，（如果想要向中興出口軟件）它們的出口許可證都不會被批准。」而且這是「即刻生效」的。

有種封埋華為

硬件難講
華為已經唔用高通
不過android 系統禁用佢就GG

4月15日，拒絕令生效當天，中興絕大部分產線即進入停產狀態。一位中興通訊人士表示，中興馬上停產，還是希望能夠合規生產，這在一定程度上，也是在向美國政府表達誠意。

昏睡百年國人漸已醒~

中國自主研發算啦

釜底抽薪 注釋： 要止沸，應抽出釜下的柴火；比喻從根本上解決問題。

屌你老母依家D妓者真係一D文化都...

大陸文來

雪上加霜,壓死駱駝的最後一根稻草都唔識用

支那狗字都唔撚識
仲話創新

發左個強國夢，醒翻先知道自已只係馬戲團入面人氣最高嘅侏儒。

個妓者中學都唔知畢業未

Who is next?

華為、聯想